爭取民主的最大敵人不是政府，是人民本身

一個團結的民族齊心政府一定會失去權力
因為權力來自人民本身

但當社會大眾人放棄民主
放棄民主就係主流意見
人民選擇放棄亦都是民間的主流方向
沒民主亦訓變成一種民主的張顯

所以有冇民主 取決於有冇多過半數的人追求民主
政府從來都唔係最大敵人
敵人是香港每一個放棄民主的人